疑似用科大名義發國難財（後續）

前傳

疑似用科大名義發國難財

後續

今日科大學生會就出左篇聲名

hkpoliticalmemes即刻割席

《科大學生會就科大前線專頁懷疑行騙之聲明》
-最底為簡單版-

本會日前接獲通知，指有網上專頁以科大前線之名收取捐款，並聲稱與本會及專頁hkpoliticalmemes等存有合作關係，聲稱所得捐款將用以支援反送中運動參與者，其專頁又獲得林溢欣等人推廣，導致追隨者及捐款者人數急升。由於事態嚴重，本會於昨日已經澄清從未授權任何人或組織代本會收取捐款，亦未有發起任何募捐，並呼籲各位考慮捐款予該專頁前請再三考慮，提防網上騙徒。

本會隨即展開調查並聯絡相關組織，並於本日內完成調查。根據本會所獲得對話內容，科大前線專頁指示意欲捐款者存款到Noah's Ark Technologies Limited，本會經過搜證及查冊，證實該公司兩位董事為仍就讀科大之馮雋裕同學及熊俊文同學，該公司網上專頁亦以科大作為招徠，定位為網頁設計。本會翻查紀錄，發現馮同學曾向本會反送中支援基金申請以十萬計巨額援助，遠超其他申請，馮同學當時聲稱向Noah's Ark Technologies Limited購買了大量物資，希望本會可以全數資助，由於本會從未見過該批物資，馮同學亦未能證實該批物資之存在，故拒絕批出。本會與hkpoliticalmemes專頁互相核實，證實科大前線專頁管理員之一亦為馮同學。

本會亦發現科大前線專頁內容涉及抄襲，科大前線專頁以本會反送中支援基金月報表及612人道支援基金之海報作為該專頁宣傳內容，本會保留法律追究權利。

本會對科大前線專頁利用反送中民眾互相支持之善心騙取大量捐款予以最嚴厲譴責，並將於不日內採取行動。本會亦呼籲曾捐款予該專頁者聯絡本會及採取法律行動追討。本會再次提醒各界人士捐款前請詳細考慮該組織之真偽及可信性，切勿助長騙徒以反送中之名獲利。

簡單版：
科大前線專頁admin馮雋裕偷圖開page，想呃科大SU錢不果，叫人捐錢俾自己公司，騙取大量捐款。

有冇人知果幾條友咩人黎

發國難財死全家

推

馮同學你好

姓馮嘅同我出黎

仲有個熊同學嫁

一路呃錢偷圖一路抺黑612同科大SU

咁爆
留名

十萬蚊 夠前線手足食幾多餐飯

有冇人起佢底？

呃錢死全家

林溢欣

騙徒，破壞運動形象，藍屍又有話柄。

仆街仔係到發國難財
影衰科大

d 對話圖咁撚假都有

乜撚嘢係前線勇士

條友好似依加yr4?

科大人pish

pish

發國難財唔可以放過

點止發國難財？
睇佢個樣直頭呃錢啦。

又話啲錢喺su嚟 但喺又叫人捐錢 SU一早話唔收捐款喎

p牌手動正皮
同謝振中一樣係科大之光

x2

擺明係呃錢，分分鐘係藍

Pish Pish Pish

呢啲人可能想跌斷手，跌斷腳先知驚

當時人快d出黎回應下
好驚又炒車